<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>designdoc on エンジニアの中の人</title>
    <link>https://shimo5.me/categories/designdoc/</link>
    <description>Recent content in designdoc on エンジニアの中の人</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2019. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://shimo5.me/categories/designdoc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>「Design Doc」って何なのか？</title>
      <link>https://shimo5.me/post/2019-12-13/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shimo5.me/post/2019-12-13/</guid>
      <description>全然意識はしてないのですが、
投稿する日付が見事に一か月ごとになっていてなんだかうれしい気持ちになりました。
 そんなことはよくて今日は「Design Doc」について話そうかと思います。
いつもは結論から書くスタイルなのですが、Design Docっぽくシナリオ形式で書いていくことにします。
Design Docとの出会い 「いちいち英語で書いててうざい」と思った方、すいません。「デザインドック」と書くのが違和感しかなくて「Design Doc」で統一しています。うざくならなないように擬人化します。
僕が彼と出会ったのはメンロパークでした。 サンフランシスコとサンノゼの間くらいにあるちょっと田舎感あるいい街です。
メンロパークにはFacebookの本社があります。 そこに僕が訪ねた際にFacebookの社員の方に紹介してもらいました。
GoogleやFacebookでも彼は起用されているらしく、とても優秀
何かと問題が多い設計書 現場に入ってよくある話としては
 設計書とソースコードが乖離している 設計書が読みにくい そもそも設計書なんてものはない  が多い印象です。
設計書とソースコードが乖離している 一番多いケースなんじゃないかなと思います。
最初はやる気マックスで設計書頑張って作るんだけれども、だんだんその勢いも失速してきてある時の緊急対応からソースコードだけ更新されていくという。。。
設計書が読みにくい 書式が統一されてなかったり、そもそも拡張子が違うなんてことも？
追加要件もどこから飛んでくるかわからず、Slackなのかメールなのかはたまた口頭なのか。
そもそも設計書なんてものはない これも多いパターンです。 やる気も出ず、設計書がないという。
一時期は「ソースコードが設計書」だから設計書なくていいんじゃね？と思っていた僕ですが、
今では頭を冷やしてやっぱり設計書は必要という結論に至っています。
なにかと開発者以外の方も見ますからね。
 つまり、設計書を作り運用するのは難しいわけです。
そこで彼が登場するわけですね。
Design Docとは何者か？ 設計書はエクセルとかスプレッドシートで書くところが多いかと思いますが、Design DocはDocなだけにドキュメントで書くそうです。
僕が彼と出会った場所、シリコンバレーで広く使われているそうで日本にはあまりなじまず普及が苦戦している模様。
基本的なポリシーとしては「コードにかけないことを書く」ということでコード読んだらわかるでしょみたいなことはドキュメントには書かず、What、How、Whyのような観点で書いていきます。
要は細かいことは書くなってことですね。
GoogleさんがDesign Docを公開してくれているそうなので貼っておきます。（有難し）
WebKit WebSocketDesign Doc（グーグル）
The Chromium Projects - Extensions
Dagger 2.0 
Design Docどうやって書くの？ 参考は貼りましたが、とはいってもどう書くの？という疑問は消えないわけでこちらにつづっていきます。
1. 要件を整理する やっぱり要件を把握していないとかけないのでお客さんとミーティングするなり、自身で考えるなりで要件を一つ一つ洗い出していきます。
2. Design Docにタイトルをつける 先ほどのGoogleさんのドキュメントにもあったようにタイトルを付けます。シンプルなものがよいかと思います。じゃないとタイトルだけで見てもらえなかったりするので。
あと自分も書いた後忘れるんでね。これ何のファイルだっけ？ってなったらソースコードとドキュメントの間に溝が生まれ始めます。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>